<Document>
  # Плазмалюди

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobPlasmaman" Caption=""/>
  </Box>

  Они дышат плазмой, и кислород для них крайне токсичен при вдыхании.
  Воздействие кислорода воспламеняет их.

  Для предотвращения возгорания они носят герметичные костюмы, состоящие из эко-костюма (в слоте комбинезона) и [bold]космического[/bold] шлема эко-костюма.
  Другие костюмы, такие как скафандры EVA, вакуум-костюмы и жёсткие костюмы, также защитят их от воздействия кислорода.

  Они не испытывают голода или жажды.
  У них нет крови, и они не могут истечь кровью.

  Благодаря своему скелетообразному телу, они могут употреблять молоко для получения положительного настроения и постепенного заживления урона от побоев, жары, удара током и едких веществ.
  Они также могут употреблять плазму для получения большего положительного настроения и более быстрого заживления всех типов урона, кроме клеточного.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DrinkCartonMilk" />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma1" />
  </Box>

  Они насыщают свои кулаки плазменной пылью, которая воспламеняется при ударе, нанося [color=orange]5 урона жарой[/color] и [color=red]2,25 урона тупыми предметами[/color]. Однако каждый успешный удар наносит [color=orange]1 урон жарой[/color] их рукам.

  Плазмалюди с чертами [bold]Когти[/bold], [bold]Когти на ногах[/bold] или [bold]Удаление естественного оружия[/bold] имеют меньший урон без оружия, но не получают самоповреждений от атак без оружия.

  Они получают [color=#1e90ff]на 25% меньше колющего, на 20% меньше ядовитого и на 15% меньше режущего урона[/color],
  и [color=#8658fc]иммунны к радиации и урону холодом[/color],
  но получают [color=#ffa500]на 50% больше урона тупыми предметами и на 50% больше урона жарой[/color].

  Благодаря своему [color=#8658fc]иммунитету к холоду[/color], они могут жить в холодных условиях без необходимости в зимней одежде.

  У них плотность тела немного ниже, чем у средних видов. Это приводит к таким слабостям, как, помимо прочего: они немного более уязвимы к толчкам, поднятию и броскам космическим ветром, а также им труднее перемещать тяжёлые объекты.

  ## Снаряжение
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingUniformEnvirosuit" Caption="эко-костюм"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadEnvirohelm" Caption="шлем эко-костюма"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyPlasmaTankFilled" />
  </Box>

  Все плазмалюди начинают с эко-костюмом, шлемом эко-костюма и внутренним баком с плазмой.

  Их эко-костюмы содержат [color=#1e90ff]самозатухатель[/color] с ограниченным зарядом, который они могут активировать, когда горят,
  и носят свой шлем эко-костюма. Самозатухателю требуется перезарядка между использованиями.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Картриджи для заправки самозатухателя эко-костюма можно купить в [bold]комплектах снаряжения[/bold] или распечатать в медицинской технофабрике после исследования.
    Заправка делает перезаряжающийся самозатухатель немедленно готовым к использованию.
    <GuideEntityEmbed Entity="EnvirosuitExtinguisherRefill" />
  </Box>

  Их шлемы эко-костюмов [bold]космические[/bold] и обеспечивают защиту от сварки. Визор шлема можно подсветить как фонарик, используя вставленную батарею питания.
  Они не могут есть или пить, не сняв шлем эко-костюма.

  Внутреннего бака с плазмой хватает примерно на час, после чего его нужно заменить или заправить.

  ## Медицинское лечение
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StasisBed" />
  </Box>

  Перед проведением операции на плазмачеловеке его эко-костюм нужно сначала снять, что катастрофично в насыщенной кислородом среде.

  Чтобы обойти это, плазмачеловека можно пристегнуть к [bold]стазис-кровати[/bold] перед снятием эко-костюма,
  чтобы предотвратить самовоспламенение в ходе хирургической процедуры.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Их шлемы эко-костюмов не позволяют им принимать таблетки, но через их эко-костюмы можно вводить химические вещества инъекциями.
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe" Caption=""/>
  </Box>

</Document>
