<Document>
  ## Помогите! У меня слайм на лице!
  Просто оттащите его или попросите кого-нибудь применить ксенопылесос на вас.
  В противном случае вы можете просто убить его.

  # Ксенобиология
  Ксенобиология — это разведение и сбор слаймов и их экстрактов в научных целях.
  Всё это происходит в лаборатории ксенобиологии, где вы появляетесь, и это, возможно, более опасно, чем исследование артефактов, если вы не знаете, что делаете.
  Что является хорошей причиной прочитать это!

  ## Чем занимается ксенобиолог?
  Если коротко: кормить слайма -> ждать пока слайм вырастет -> ждать пока слайм разделится -> убить слайма -> измельчить слайма -> продать за прибыль.

  ## Кормление
  Слаймы едят ВСЁ. Питательные батончики, пиццу, что угодно.
  И да, даже Клоуна.
  Они могут прикрепляться к другим мобам, чтобы начать медленно поглощать их плоть.
  Одна обезьяна обеспечивает достаточно питательных веществ для роста слайма до взрослого состояния.

  #### Профессиональный совет: НЕ заходите в загон и не бейте обезьяну, единственное, что произойдёт — слайм получит меньше еды.

  Как только их накормят достаточно, через некоторое время взрослый слайм разделится на 1-4 детёнышей.
  И как только вы вырастите их достаточно, чтобы заполнить два целых отдела, вы можете перейти к следующему шагу.

  #### Профессиональный совет: Погладьте слайма, чтобы приручить его. Приручённые слаймы не будут пытаться прикрепиться к вам, если только они НЕ голодны. Они также сохраняют свою приручённость после деления!

  ## Уничтожение
  Время убивать ваших питомцев.
  Решите, каких детёнышей слаймов вы не хотите оставлять, и приступите к применению больших доз «огнетушителя» к их лицам.
  Вода наиболее эффективна для убийства слаймов, но обычное битьё по голове также делает своё дело.
  Огромное количество душа почти мгновенно убьёт слайма.
  Когда они превращаются в блин, они мертвы, и вы можете подобрать их для следующего шага.

  ## Измельчение
  Перетащите мёртвых слаймов на измельчитель слаймов. Он автоматически запустится и через некоторое время выдаст ядро слайма.
  Эти ядра можно инжектировать любым реагентом с помощью шприца, но они будут бурно реагировать только на специфические.
  Обычно это плазма, вода и кровь, но вы можете проверить их с помощью сканера слаймов.

  ## Экстракты
  На данный момент не существует официального чит-листа того, что могут делать все экстракты слаймов, так что экспериментируйте!

  # Итак, вы предатель
  Есть МНОГО экстрактов, которые могут принести вам пользу. Бесплатные ЭМИ, успокоители, зелья скорости и тому подобное.
  Это руководство не включает информацию об эффектах экстрактов и, вероятно, никогда не будет, но вот несколько подсказок:
  - Жёлтый может вызвать ЭМИ и взорваться.
  - Красный может дать вам скоростное покрытие для вашей одежды и сделать близлежайших мобов бешеными.
  - Сепия — это смешно.
  - Золотой экстракт — это просто откровенное зло.

  Остальное вам предстоит выяснить самим!
</Document>
