<Document>
  # Корпоративные агенты

  [color=#ac3a0d]Элитный агент, отправленный для внедрения и выполнения миссий на различных станциях.[/color]

  Только избранные члены командования могут стать корпоративными агентами: квартирмейстер, главный инженер и директор по исследованиям.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterLegitEnlist" Caption="Записывайтесь сейчас!"/>
  </Box>

  Корпоративные агенты должны добывать предметы, тестировать слабые места, заниматься саботажем или устранять цели, которые знают слишком много.

  Несмотря на их тесные связи с Nanotrasen/Центральным Командованием, они редко получают помощь и их бросают, если они пойманы.
  Корпоративные агенты должны избегать чрезмерных нарушений, [color=red][bold]поскольку корпорации хотят избежать плохой прессы.[/bold][/color]

  ## Как они играют

  В отличие от Предателей, у корпоративных агентов ограниченная свобода в выполнении задач.
  Прежде всего, [color=red][bold] они не должны наносить больше урона, чем необходимо! [/bold][/color]
  Корпоративные агенты должны выполнять миссии, сохраняя свою маскировку под членов командования.
  Было бы не очень продуктивно, если бы станция развалилась из-за того, что они не выполняли свою работу в качестве глав отделов, не так ли?

  [bold] Большинство людей не очень хорошо реагируют на обнаружение того, что один из их ближайших союзников является шпионом. [/bold]

  ## Задачи

  Корпоративные агенты получают задачи в начале раунда, часто связанные с предателями или другими главами отделов.
  Задачи обычно включают кражу предметов или устранение целей, которые выступают против корпорации или знают конфиденциальную информацию.
  Иногда кто-то говорил против корпорации, или они услышали то, что им действительно не следовало бы слышать.

  Агенты также могут должны discreetly справляться с подозреваемыми синдикатскими шпионами, поскольку корпорации стремятся поддерживать видимость и избегать публичных нарушений космического закона.
  [bold]Корпоративные агенты здесь, чтобы решить эти проблемы.[/bold]

  ## Снаряжение

  Корпоративные агенты начинают с аплинка, содержащего 25 телекристаллов.
  У этих корпораций обычно нет избытка телекристаллов, чтобы тратить их даже на своих самых элитных агентов.
  Используйте их с умом.
  Агенты должны тщательно управлять своими покупками и использовать ресурсы в качестве членов командования.

  [color=red][bold]Вы ведь не проводили всё это время, внедряясь и завоевывая доверие, чтобы остаться ни с чем, верно?[/bold][/color]



  [textlink="Для получения дополнительной информации о том, как играть, смотрите вкладку предателя." link="Traitors"]
</Document>
