<Document>
  # Тенелинги (Тенеморфы)
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookShadowling" Caption=""/>
  </Box>
  Они не боги. Но они хотят ими стать...
  Эти загадочные инопланетные существа ставят в тупик даже самые передовые исследовательские отделы.

  Тенелинги — это светочувствительные ксеноформные инопланетные существа из космоса.
  По своей природе они преимущественно [bold]оборонительные[/bold], обладают способностью [bold]подчинять[/bold] членов экипажа, полностью контролируя их разум и лояльность.

  Тенелинги начинают замаскированными под обычных членов экипажа.
  После пробуждения они должны «вылупиться», чтобы получить свои силы.

  После вылупления тенелинги напоминают людей с чёрной кожей, маленькими рогами, красными глазами и когтями.

  Тенелинги получают урон на свету, исцеляются в темноте, неуклюжи с оружием. Они не могут носить одежду любого вида, но всё ещё могут использовать гарнитуры и носить рюкзаки.

  ## Начало игры за Тенелинга

  Вы получаете силу по мере подчинения других, поэтому оставаться незамеченным важно в вашей слабейшей точке.

  Начните с поиска изолированного места и разрушения nearby освещения для создания безопасной территории. Сделать это, пока вы ещё человек, — хорошая идея, так как после трансформации пути назад нет, и свет начинает причинять вам боль!

  Выберите скрытое место для вылупления, которое защитит ваше яйцо во время 15-секундного периода вылупления, и убедитесь, что у вас есть инструменты, чтобы выбраться, когда будете готовы!
  После вылупления подберите свой ID для доступа, рюкзак для вещей и гарнитуру, и чтобы остаться неизвестным, вы должны спрятать своё яйцо.

  Теперь вы Тенелинг, поэтому вам нужно беспокоиться об освещении! Переключение [bold]ночного зрения[/bold] может помочь вам видеть источники света, а ваша способность [bold]Veil (Покров)[/bold] отключает и разрушает освещение в большом радиусе.
  Ваши кулаки также работают для ударов по источникам света, так как вас не бьёт током.

  Теперь вы выглядите как демон, поэтому если вас заметит служба безопасности, вы всегда [bold]уязвимы для ослепления[/bold], поэтому ваш лучший вариант на раннем этапе — бежать, пока вы получаете способности и союзников.
  Вы очень способны к бегству, используя [bold]Shadow Walk (Теневая походка)[/bold] для быстрого перемещения в невидимости, и [bold]Icy Veins (Ледяные вены)[/bold] для замораживания всех поблизости.

  ## Подчинение других

  Ваша общая цель отсюда — преобразовать 20 человек, так как же это сделать? Прежде всего, вы не можете подчинять IPC или людей с ментальным щитом, пока не станете сильнее.

  Ваша способность преобразования [bold]Enthrall (Подчинение)[/bold] занимает 5 секунд стояния рядом с кем-то, поэтому вам нужно, чтобы этот человек оставался неподвижным.
  Это лучше всего достигается с помощью [bold]Glare (Взгляд)[/bold], который представляет собой 6-секундный мгновенный стан и молчание, работающий лучше всего на ближней дистанции.

  Вам может потребоваться [bold]Veil (Покров)[/bold], чтобы отключить всё nearby освещение, чтобы убедиться, что вам не помешают уроном от света в это время.
  Преобразования могут быть немного легче обеспечены с помощью импровизированных наручников, но убедитесь, что быстро сняли их гарнитуру после того, как они обездвижены.

  Если вы преуспеете, этот слуга теперь по сути контролируется разумом вами, но он также получает способность видеть в темноте и временно становиться невидимым.
  Он является обычным членом экипажа, но может быть опознан как слуга, если не закрывает глаза, поэтому скажите им носить защиту для лица или очки, и начать разрушать освещение для расширения вашей территории.

  ## Прогрессивные способности Тенелинг

  Как только вы начнёте получать слуг, вы получите доступ к большему количеству способностей. Используйте способность [bold]Collective Mind (Коллективный разум)[/bold], чтобы видеть свой прогресс и пожинать награды.

  Ваши способности разблокируются на установленных порогах:
  - При 3 слугах: Временно дезориентируйте nearby жертв с помощью [bold]Sonic Screech (Звуковой крик)[/bold]
  - При 5 слугах: Повреждайте и отключайте APC с помощью [bold]Null Charge (Нулевой заряд)[/bold]
  - При 7 слугах: Воскрешайте слуг и создавайте до 5 Lesser Тенелинги с помощью [bold]Black Recuperation (Чёрное восстановление)[/bold], за постоянную цену вашего собственного сопротивления свету!
  - При 10 слугах: Создавайте облако дыма, которое лечит слуг и тени, и ослепляет тех, кто не является ими
  - При 12 слугах: Enthrall заменяется на [bold]Empowered Enthrall (Усиленное подчинение)[/bold], которое позволяет преобразовывать тех, кто имеет ментальный щит, и IPC, с гораздо большей скоростью
  - При 15 слугах: Получите полный иммунитет к урону от света с [bold]Nox Imperii (Ночь империи)[/bold]
  - При 20 слугах: Сформируйте ваше яйцо возвышения, чтобы начать 5-минутный период возвышения

  ## Как мне возвыситься?

  Как только у вас будет 20 слуг, используйте свою способность «Ascendance (Возвышение)», чтобы разместить ваше яйцо возвышения.
  Кликните правой кнопкой мыши по яйцу и выберите «Start Ascension (Начать возвышение)».

  Вы будете обездвижены и уязвимы в течение 5 минут во время процесса.

  Если яйцо разрушено, вы становитесь Мерзостью. Это означает:
    - Нет способностей
    - Чрезвычайно медленное передвижение
    - Практически бесполезны

  Защищайте своё яйцо любой ценой. Провал означает унижение.

  ## Я слуга, какова моя цель?

  Вы похожи на революционера, но со временем и послушанием вы можете стать чем-то гораздо более мощным.

  Как слуга, ваша основная цель — слушаться вашего shadowling, того, кто преобразовал вас.
  Вас можно опознать как слугу через обследование, если вы не закрываете глаза маской или очками.
  Если ваш Тенелинг требует, чтобы вы совершили самоубийство, вы должны совершить самоубийство. Неважно, являетесь ли вы Волшебником или Ядерщиком.

  У вас также есть несколько способностей в вашем распоряжении, таких как Guise и Thrall Darksight.

  - Guise (Облик): Даёт временную невидимость при использовании в темноте.

  - Thrall Darksight (Темное зрение слуги): Даёт ночное зрение, позволяя видеть в полной темноте.

  Чем более послушны и полезны вы, тем более ценны вы для вашего Тенелинг.

  ## Что я могу сделать как член экипажа для борьбы против Тенелинг?

  Тенелинг — это угроза, с которой следует разобраться рано в смене.

  - Никогда не патрулируйте обслуживание в одиночку. Держитесь группами.
  - Служба безопасности должна оставаться вооружённой и бдительной.

  Nanotrasen также предоставила станции специальное устройство, которое по сути заняло несколько десятилетий исследования этого
  странного инопланетного вида и его эффектов на живых существ.

  [bold]Анти-ментальное устройство[/bold] может удалить любой ментальный контроль с любого человека и применить дополнительное сопротивление слуге, который должен быть обращён обратно.

  Оно существует в исследовании Уровня 2 через пролат и имеет те же материалы, что и Flash, но с требуемым золотом.

  Не забывайте, что у него только [bold]5 зарядов[/bold] на устройство.

  Кроме того, заметьте, что Lesser Тенелинги не затронуты им. Их разум потерян и, к сожалению, невосстановим.

  Дополнительные контрмеры:
  - Импланты ментального щита предлагают временную защиту, хотя Тенелинги получат способности для обхода их.

  В случае начала возвышения Тенелинг, весь доступный экипаж должен вооружиться и броситься разрушить яйцо возвышения до завершения процесса.
  Преуспеете — и выживете. Провалитесь... и узрите бога!

  ## Что происходит, если Тенелинг возвышается...

  Если Тенелинг возвышается, всё ещё есть шанс победить, убив Тенелинг. Однако у него хорошее количество
  здоровья и очень сильные способности, включая мгновенное дальнее подчинение, мгновенное дальнее расчленение и заряженную молниевую ярость.

  Как только возвышение завершится, все Слуги будут превращены в Nightmares (Кошмары).

  Nightmares имеют лезвия на руках, которые могут превращать в пепел источники света, и они могут проходить сквозь стены без забот!

  Nightmares также отражают все пули, когда находятся в темноте.

  ## Что такое Lesser Тенелинг?

  Lesser Тенелинг — это слуга, который был преобразован способностью Black Recuperation.
  Lesser Тенелинги не могут быть обращены обратно анти-ментальным устройством.

  Однако они получают урон от света, аналогично Тенелинг. Намного медленнее, хотя.
  Они также получают более слабую версию [bold]Veil (Покрова)[/bold], которая оглушает и заставляет молчать на меньшее время, но достаточно долго, чтобы надеть наручники для преобразований.

  Вы можете иметь до 5 из них, поэтому выбирайте их тщательно. Качество важнее количества.

  ## Советы и дополнительная информация

  - Как Тенелинг, вы можете опознать своих слуг, обследовав их.

  - Ваша способность Collective Mind парализует ваших Слуг, как только вы получаете новую силу. Однако она также
  информирует вас о том, сколько слуг вам нужно для возвышения.

  - Обследуйте себя, чтобы увидеть, сколько сопротивления свету у вас есть.

  - Black Recuperation уменьшает ваше сопротивление свету за использование, поэтому будьте осторожны при его использовании.

  - Как член экипажа, вам не нужно превращать в пепел или расчленять Тенелинг. Они теряют всех слуг при смерти.

  - [bold]Это скрытный антагонист[/bold], не пытайтесь сражаться с людьми как Тенелинг. Вместо этого играйте оборонительно и подчиняйте людей.

  - Экстренный шаттл может быть задержан с помощью вашей способности [bold]Destroy Engines (Уничтожение двигателей)[/bold].

  - Весь ваш урон, внутренний и внешний, может быть исцелён с помощью [bold]Rapid Rehatch (Быстрое вылупление)[/bold], но только когда не в критическом состоянии.

  [bold][color=#000000]Станьте тьмой.[/color] [color=#702963]Примите пустоту.[/color] [color=#D2042D]Возвысьтесь.[/color][/bold]

</Document>
