<Document>
# Мясник

[color=#ac3a0d]Неудержимый ужас 80-х, движимый местью, страхом и синт-битами, эхом разносящимися по тёмному обслуживанию.[/color]

Мясник — это неумолимый ужас, который преследует изолированных членов экипажа, собирая их души и становясь сильнее с каждой жертвой. Он процветает на страхе, появляясь и исчезая между мерцаниями света и свежими следами крови.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatSlasherMask" Caption="Маска"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SlasherMachete" Caption="Мачете"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SlasherMeatSpike" Caption="Мясной шип"/>
</Box>

  В отличие от большинства антагонистов середины раунда, мясник начинается слабым. За каждую душу, которую они крадут, они становятся ещё сильнее. Если их не остановить, они могут быстро стать ужасающей силой.

  ## Основной цикл
  1. Найдите изолированные цели.

  2. Выведите из строя и поглотите их душу.

  3. Повторяйте.

  4. Как только вы наберёте достаточно душ, вы действительно сможете воплотить атмосферу слэшера 80-х.

  ## Способности

  [bold]Призыв мачете[/bold] – Вы всегда можете призвать своё фирменное оружие обратно. Это отличный навык, если вы потеряли своё оружие или хотите бросить его в кого-то для быстрого урона.

  [bold]Кража души[/bold] – Может использоваться только на выведенной из строя или иначе удерживаемой цели. За каждую украденную душу вы получаете больше защиты и увеличенный урон. Это гораздо эффективнее на живых целях. Жертвы становятся [italic]бездушными[/italic] и получают случайный негативный пункт дьявола.

  [bold]Резня[/bold] – Невероятно сильный ход, связанный с вашим специальным мачете. При первом использовании вы наносите гораздо меньше урона, но чем больше ударов вы наносите, тем больше урона вы причиняете. После определённой точки вы начнёте отрубать конечности жертвы, а на 13-м ударе вы обезглавливаете их. Промах сбрасывает комбо.

  [bold]Регенерация / Слашериум[/bold] – Невероятно надёжный источник исцеления. Он восстанавливает вас и снимает любые ограничения. Это происходит за счёт невероятно долгой перезарядки. Как только вы используете его, вы не сможете использовать его снова, пока не украдёте другую душу.

  [bold]Кровавый след[/bold] – Оставляйте за собой след крови. Это также воспроизводит музыку. Жутко!

  [bold]Бестелесность / Воплощение[/bold] – Исчезайте и появляйтесь из материального царства. Это ваш основной способ передвижения. Вы не можете использовать его, пока вас видят. Чрезвычайно ограниченно, но очень мощно. Блокирует перезарядки от уменьшения во время прыжка.

  [bold]Овладение[/bold] – Временно возьмите контроль над телом жертвы. Ментальные щиты блокируют это.

  [bold]Мясной шип[/bold] – Вы можете призвать мясной шип, который можно использовать для ловушки ваших жертв. Это невероятно полезно для кражи душ и предотвращения побега людей.

  [bold]Замедление области[/bold] – Вы замедляете всех, кто находится рядом с вами, на короткое время. Очень полезно для неожиданного нападения на людей.

  ## Советы экипажу
  [bold]Не бродите в одиночку.[/bold].
  - Они относительно слабы, когда впервые появляются на станции.
  - Когда они крадут души, они становятся гораздо более живучими и наносят гораздо больше урона.
  - Если вы застали их врасплох, не упускайте их из виду. Если вы видите их, они не могут сбежать.
  - Они слабы к святому. Попросите капеллана помочь, если у вас мало сил.
  - Фольгированные шляпы и ментальные щиты предотвращают овладение!
  - После 15 украденных душ воспроизводится объявление, чтобы предупредить экипаж.
  - У них нет состояния критического здоровья.

  [color=red][bold]Вы — легенда полуночной резни — сделайте так, чтобы это ощущалось как одно.[/bold][/color]
</Document>
