<Document>
  # Демон Резни

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseMobSlaughterDemon" Caption=""/>
  </Box>

  Демоны Резни — это большие, бронированные монстры, отправленные из глубин ада, чтобы красть души экипажа очень жестоким способом.
  Они могут использовать кровь для быстрого передвижения, имеют пару больших лезвий вместо рук и могут полностью исцеляться, поедая поверженных членов экипажа.

  ## Призыв существа из Ада

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWizard" Caption=""/>
  </Box>

  Есть два способа, которыми Демон Резни может появиться на станции, чтобы терроризировать её. Он может быть призван в надмир с помощью мистического предмета призыва Волшебником, достаточно глупым, чтобы сделать это, или через бросок середины раунда.
  Оба варианта позволяют духам взять на себя роль кровожадного отродья Сатаны.

  ## Как играть за демона резни, от демона резни

  СЛУШАЙ, ДЕМОН. [color=red]ВСЁ, ЧТО ТЕБЕ НУЖНО ДЕЛАТЬ — ЭТО УБИВАТЬ[/color]. ВЫРЫВАЙ ИХ КИШКИ, ПЕЙ ИХ КРОВЬ... НУ ЗНАЕШЬ, ЕЖЕДНЕВНЫЕ ЗАНЯТИЯ ПОДМИРЬЯ.
  ПРОСТО ИДИ ТУДА И БЕЙ ЛЮДЕЙ, ЗАСТАВЛЯЙ ИХ КРОВОТОЧИТЬ. ТЫ ПОНИМАЕШЬ???

  НО ПОМНИ, ДЬЯВОЛЫ — НАШИ КОРЕШАНЫ, ТАК ЧТО НЕ НАПАДАЙ НА НИХ БЕЗ ПРИЧИНЫ!

  О, И ЕСЛИ ТЫ УВИДИШЬ ДЕМОНА СМЕХА, ТО ПОДШУТИ НАД НИМИ ИЛИ СДЕЛАЙ ИХ ДЕНЬ ХУЖЕ... САТАНА СКАЗАЛ НАМ, ЧТО МЫ НЕ МОЖЕМ УБИВАТЬ ИХ, ТАК ЧТО... РАЗБЕРИСЬ С НИМИ НА ВРЕМЯ!
  КАК ОНИ МОГУТ НЕ ЛЮБИТЬ КРОВЬ ТАК ЖЕ, КАК МЫ????

  ## ОСНОВНЫЕ СПОСОБНОСТИ

  - КРОВАВЫЙ ПРЫЖОК

  РАЗБРАСЫВАНИЕ КРОВИ ПО ВСЕМ КОРИДОРАМ (ВОЛОЧЕНИЕ ТРУПА, РАЗРЕЗАЯ ЕГО) ПОМОЖЕТ ТЕБЕ В ДОЛГОСРОЧНОЙ ПЕРСПЕКТИВЕ, ПОВЕРЬ МНЕ.
  ВОЗМОЖНОСТЬ ТЕЛЕПОРТИРОВАТЬСЯ В ЛЮБОЕ МЕСТО ОКАЗЫВАЕТСЯ ОЧЕНЬ ПОЛЕЗНОЙ.

  - ПОЕДАНИЕ ТРУПОВ

  НЕ СТЫДНО ОТКУСИТЬ РАЗОК, КОГДА ТЫ ПЕРЕТАСКИЛ ИХ В АД, ДРУГ МОЙ.
  ЭТО ЕДИНСТВЕННЫЙ СПОСОБ ИСЦЕЛЕНИЯ, ЕСЛИ НЕ СЧИТАТЬ ЧЕЛОВЕКА, КОТОРЫЙ ТЕБЯ ЛЕЧИТ. НЕ ТОЛЬКО ТО, ЧТО ЧЕЛОВЕК ОКАЗЫВАЕТ ТЕБЕ МЕДИЦИНСКУЮ ПОМОЩЬ, ЯВЛЯЕТСЯ ПОЗОРОМ ДЛЯ ВСЕГО ДЕМОНЬЕГО РОДА,
  НО ЕСЛИ ТЫ ДАЖЕ ПРИЗНАЕШЬ, ЧТО ТЫ БЛИЗОК К СМЕРТИ, ОНИ, ВЕРОЯТНО, ПРОСТО УБЬЮТ ТЕБЯ ВСЁ РАВНО, ТЫ ГЛУПЫЙ ИДИОТ ДЕМОН.

  [bold](Чтобы поесть труп, перетащите тело одной рукой и используйте кровавый прыжок на лужу крови)[/bold]

  - УБИЙСТВО ПРЫЖКОМ

  МЫ МЕДЛЕННЫЕ, ХОРОШО? ОКАЗЫВАЕТСЯ, ЧТО ИМЕТЬ КОСТЮМ ИНФЕРНАЛЬНОЙ БРОНИ, ПРИКЛЕЕННЫЙ К НАМ, ДОВОЛЬНО ТЯЖЕЛО. К СЧАСТЬЮ, ВЫ МОЖЕТЕ ПОЛУЧИТЬ НЕКОТОРЫЕ ЛЁГКИЕ УБИЙСТВА, ВЫПРЫГИВАЯ ИЗ КРОВИ, ПОСКОЛЬКУ КРОВЬ ДАЁТ ВАМ УСКОРЕНИЕ.
  ФАНТАСТИЧЕСКАЯ КОМБИНАЦИЯ: ВЫПРЫГНИТЕ ИЗ КРОВИ, АТАКУЙТЕ, ПОПРОБУЙТЕ НАНЕСТИ НЕСКОЛЬКО УДАРОВ, А ЗАТЕМ ОТСТУПАЙТЕ В КРОВЬ ДЛЯ ЕЩЁ ОДНОЙ БЫСТРОЙ АТАКИ.
  НА САМОМ ДЕЛЕ ЭТО ЕДИНСТВЕННЫЙ СПОСОБ, КОТОРЫМ ВЫ РЕАЛИСТИЧНО ОСТАНОВИТЕ УБЛЮДКА С ДРОБОВИКОМ, ТАК ЧТО ПОВТОРЕНИЕ — МАТЬ УЧЕНИЯ.

  ВО ВСЯКОМ СЛУЧАЕ, Я СЕЙЧАС СЛИШКОМ ЗАНЯТ ТЕМ, ЧТО ПЬЮ КРОВЬ КАКОГО-ТО КЛОУНА, ТАК ЧТО УВИДИМСЯ ПОЗЖЕ В АДУ.
</Document>
