<Document>
## Жизненный цикл Ксеноморфа

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="XenomorphEgg" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphFaceHugger" Caption=""/>
</Box>

  Низшей формой Ксеноморфа является скромный [color=#FFBF00]лицехват[/color] — единственный тип ксеноморфа, обычно не контролируемый игроком.
  [color=#FFBF00]Лицехваты[/color] вылупляются из яиц, отложенных Королевами, и сами по себе просто бродят вокруг.
  Если они подойдут близко к подходящей добыче, обычно людям или обезьянам, они бросятся на свои цели, срывая большинство (но не все) виды защиты лица и агрессивно пробираются в пищевод своей жертвы.

  Лицехват умирает после этого, но его цель будет иметь личинку ксеноморфа, теперь обитающую внутри неё,
  которая смертельно вырвется из её груди через некоторое время.
  Обратите внимание, что лицехваты действуют как псевдо-предметы и могут быть подобраны зрелыми ксеноморфами для бросания в добычу.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphLarva" Caption=""/>
</Box>

  Также известные как грудоломы, [color=#E97451]Личинки[/color] насильственно рождаются из тел тех, кто стал жертвой лицехватов.
  Когда личинка рождается, случайный игрок-призрак берёт контроль над ней, присоединяясь к ксеноморфам и добавляя к их растущей армии.

  [color=#E97451]Личинки[/color] относительно беспомощны, не имея реальной наступательной способности; вместо этого они должны оставаться в живых достаточно долго, чтобы вырасти во взрослого ксеноморфа.
  Они могут ползать через вентиляционные отверстия, чтобы спастись от опасности, и прятаться под столами, чтобы избежать обнаружения.
  Как только они вырастут достаточно, они могут стать одним из трёх типов ксено:
  - Охотники
  - Стражи
  - Рабочие

  ## Ксеноморфы
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphHunter" Caption=""/>
</Box>

  Наступательная основа ксено, [color=#9F2B68]Охотники[/color] двигаются с ошеломляющей скоростью и могут сбивать с ног своих несчастных противников для быстрых оглушений.
  Охотники обычно tasked с обеспечением новой добычи, ползая по вентиляции по станции, с лицехватами в руках, ища одиноких членов экипажа, чтобы бросить их на них.
  Они также лучший класс для создания новых аванпостов и распространения плазменных сорняков из-за их скорости.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphSentinel" Caption=""/>
</Box>

  Оборонительные защитники гнезда, [color=#5D3FD3]Стражи[/color] медленнее и крепче Охотников и могут становиться частично невидимыми, оставаясь неподвижными.
  Их способности перезаряжаются быстрее, чем у Охотников, и они обычно остаются возле гнёзд, не давая захваченным людям сбежать и защищая Рабочих.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphDrone" Caption=""/>
</Box>

  Важный тип ксеноморфа, второй только после Королевы, [color=#871F78]Рабочие[/color] — строители ксеноморфов.
  Они могут строить смоляные стены для блокировки путей, смоляные гнёзда для удержания захваченных людей и другие подобные структуры.
  Рабочие также являются единственным взрослым ксеноморфом, способным к дальнейшей эволюции в Преторианца.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphPraetorian" Caption=""/>
</Box>

  [color=#871F78]Преторианцы[/color] разделяют многие способности с Королевами, без способности откладывать яйца.
  Если ни одного не существует на станции, Преторианцы могут эволюционировать в Королев сами.
  В каждой колонии ксеноморфов только одна Королева, и каждая — массивный двигатель разрушения, хотя их настоящая сила — в способности откладывать яйца. Гнездо без Королевы покалечено, а колония без Королев, Преторианцев или Рабочих фактически стерилизована.
  И Преторианцы, и Королевы также невероятно медленны и единственные инопланетяне, которые не могут ползать по вентиляции.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphQueen" Caption=""/>
</Box>

  [color=#702963]Королева[/color] — сердце улья, откладывающая яйца для расширения колонии.

  [bold]Также следует отметить, что все ксено имеют 3 толчка с 15-секундным оглушением.[/bold]
</Document>
