<Document>
## Игра за Ксеноморфа

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ResinWeedNode" Caption=""/>
</Box>

  ### Начальное появление и выживание

  Когда вы появляетесь как ксеноморф, вы всегда начинаете как Личинка.
  Личинки чрезвычайно уязвимы, и ваша единственная цель — выжить достаточно долго, чтобы эволюционировать.
  Используйте свой язык улья, нажав L (или клавишу языка), чтобы общаться с другими ксено.

  Если вы появились в одиночку, поиск безопасного места критически важен.
  Вы можете прятаться под столами и ползать через вентиляционные отверстия (alt+клик), чтобы спастись от опасности.
  Будучи защищёнными от космоса, вы также можете безопасно ждать на внешней стороне станции.
  Как только вы выжили достаточно долго на плазменных сорняках, вы можете эволюционировать во взрослую касту.

  ### Ресурсы и способности

  Как только вы эволюционируете, плазма становится вашим основным ресурсом.
  Вы генерируете её со временем и можете тратить её на посадку "сорняков".
  Сорняки создают смоляные полы, которые значительно усиливают вашу регенерацию плазмы, поэтому начинайте сажать их немедленно, чтобы освоить территорию и ускорить свою эволюцию.
  Взрослые ксеноморфы имеют несколько общих мощных способностей:
  - Едкая кислота: Плевок, которая медленно плавит стены, двери и другие структуры.
  Используйте её, чтобы прорываться в защищённые зоны и выгодно изменять планировку станции.
  - Плевок с нейротоксином: Дальнобойная атака, которая оглушает вашу цель.
  Подготовьте способность, затем кликните по своей цели, чтобы выстрелить.

  - Врождённые способности: Все взрослые имеют ночное зрение, могут видеть людей через стены и могут взламывать шлюзы.

  ### Первый ксено: Стать Королевой

  Если вы первый и единственный ксеноморф, [bold]абсолютно необходимо, чтобы вы эволюционировали в Рабочего.[/bold]

  - Ваша вся цель — стать Королевой как можно быстрее.
  Это требует эволюции от Рабочего к Преторианцу, а затем к Королеве.
  Найдите безопасное, скрытое место перед эволюцией, так как Преторианцы и Королевы теряют способность ползать по вентиляции.
  Как Королева, ваша главная роль — построить гнездо и откладывать яйца.
  - Найдите гнездо: Выберите защищаемое, удалённое место с пространством для расширения.
  - Обезопасьте зону: Уничтожьте камеры и рассмотрите возможность депрессуризации зоны, чтобы сделать её враждебной для человеческих захватчиков.
  - Откладывайте яйца постоянно: Ваша плазма должна использоваться почти исключительно для откладывания яиц, чтобы вырастить свой улей.

  [bold]Кликните по полностью выросшему яйцу, чтобы разорвать его оболочку и выпустить нового Ксеноморфа.[/bold]
  Как только у вас появятся лицехваты, вы можете начать охоту.
  Обезьяны — лёгкие, беззащитные цели.
  Для человеческих целей брошенный лицехват может быть мгновенным выведением из строя, но имейте в виду, что Медбей может хирургически удалить личинку.
  Приоритизируйте своё собственное выживание превыше всего; если Королева умрёт без преемника, улью конец.
  В прямом бою ваш удар хвостом — мощное средство оглушения, но у него долгая перезарядка.
  Вы медленны и уязвимы для дальнобойного оружия, но смертоносны в ближнем бою.

  ### Охотник: Агрессивное наступление

  Если в улье уже есть Королева, Охотник — отличный выбор для наступательной роли.
  Ваша высокая скорость и способность ползать по вентиляции делают вас идеальным для навигации по станции.
  Фирменная способность Охотника — прыжок, дальний скачок, который сильно оглушает цель при ударе.
  Остерегайтесь щитов, которые оглушат вас вместо этого.
  Ваша основная тактика — нести лицехватов из гнезда, прыгать на изолированного члена экипажа, применять лицехвата и утаскивать его.
  Не забывайте саботировать станцию, уничтожая машины и разрывая шлюзы.

  ### Страж: Оборонительный защитник

  Страж — преданный защитник улья.
  Ваша главная роль — охранять гнездо, защищать Королеву и наблюдать за захваченными носителями.
  Хотя Страж медленнее Охотника, он крепче и имеет большие запасы плазмы, которые перезаряжаются быстрее, позволяя более частое использование Плевка с нейротоксином и Едкой кислоты.
  Ключевая способность Стража — частичная невидимость.
  Оставаясь неподвижным, вы можете сливаться с покрытыми смолой полами вашего гнезда, делая вас идеальным для засады на захватчиков.

  ### Рабочий: Архитектор улья

  Когда Королева становится активной, Рабочий функционирует как архитектор улья.
  Вы можете построить несколько ключевых структур для укрепления вашего гнезда:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WallResin" Caption=""/>
</Box>

  - Смоляные стены: Стандартные стены для блокировки путей и создания узких мест.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ResinMembrane" Caption=""/>
</Box>

  - Смоляные мембраны: Прочные окна, позволяющие видеть вам сквозь них.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ResinNest" Caption=""/>
</Box>

  - Смоляные гнёзда: Коконы, используемые для удержания захваченных носителей, пока их личинка развивается.
  Хотя вы не основной боец, вы должны быть готовы защищать Королеву.

  Критически важно, если Королева умирает, Рабочий должен эволюционировать, чтобы заменить её.
  Если вы последний выживший Рабочий, ваш приоритет — сбежать, найти безопасное место и начать процесс эволюции, чтобы спасти улей.
</Document>
