<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 /ʊniɹɑː/ <onoira@psiko.zone>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Зачарование

Те, кто обладает магическими способностями, такие как Волшебники, Еретики и Священники, имеют доступ к таинственному искусству Зачарования.

# Зачарование предмета

Для зачарования предмета вам понадобятся жертвенное подношение и предмет для зачарования. Чаще всего это ядра аномалий, но иногда встречаются и более обыденные компоненты, такие как Алмазы.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AltarConvert" Caption=""/>
</Box>
Поместите предмет на алтарь (или Руну Трансмутации) вместе с подношением и ударьте предмет своей магической книгой. Для волшебников это Гримуар волшебника. Для Священника — Библия или другие религиозные тексты. Для Еретиков — их Кодекс Цитатрикс.

Если предмет и подношение совместимы, подношение будет поглощено, а предмет станет зачарованным. Если вы используете ядро аномалии, ядра из критических аномалий более эффективны, чем инертные ядра, и усиливают ваш предмет более эффективно.

# Лимиты зачарования

Предмет может быть зачарован только одним видом зачарования, если вы не проведёте ритуал. Убив любое живое существо с душой на алтаре вместе с вашим зачарованным предметом, его душа будет поглощена, и лимит зачарования увеличится.

Жертву можно будет воскресить, но она получит негативные последствия потери души, сродни продаже души Дьяволу.

# Типы зачарований

  ### Огненный аспект
Огненный аспект заставляет ваше оружие поджигать врагов. Получается из ядер Пирокластической аномалии.

  ### Выкованный в лаве
Выкованный в лаве даёт вашему снаряжению способность защищать вас от лавы. Получается из ядер Пирокластической аномалии.

  ### Отбрасывание
Отбрасывание заставляет ваше оружие отбрасывать людей при ударе. Получается из ядер Гравитационной аномалии.

  ### Огненная защита
Огненная защита даёт вашей броне защиту от... Огня. Получается из ядер Ледяной аномалии.

  ### Острота
Острота затачивает ваше оружие и даёт четыре бонусных единицы урона Режущего урона за уровень. Получается из ядер Плотской аномалии.

  ### Прочность
Прочность снижает весь урон на 50%. Из-за сложных ограничений магического права это применимо только к мышам. Получается из ядер Каменной аномалии.

  ### Защита
Защита даёт вашему снаряжению сопротивление урону. Получается из ядер Каменной аномалии.

  ### Скользкость
Скользкость заставляет любой предмет заставлять людей скользить. Получается из ядер Жидкостной аномалии.

  ### Нескользящесть
Нескользящесть заставляет любую обувь давать иммунитет к скольжению. Получается из ядер Жидкостной аномалии.

  ### Изолированность?
Изолированность? даёт перчаткам шанс не быть поражённым электричеством. Получается из инертных ядер Электрической аномалии.

  ### Изолированность
Изолированность даёт перчаткам полную изоляцию от электричества. Получается из критических ядер Электрической аномалии.

  ### Шипы
Шипы можно наложить на броню, и они наносят 4 единицы Режущего урона атакующим в ближнем бою за уровень. Получается из ядер Цветочной аномалии.

  ### Удача
Удача даёт шанс увеличить выход руды для буров и кирок, шанс пропорционален уровню зачарования. Получается из ядер Аномалии Санты и алмазов.

</Document>
